## Marmură

Inainte de toate: desi firma noastra a fost infiintata in 2003 suntem pe internet printre primele firme in acest domeniu, adica din anul 2007- 9 ani.

Aceasta se poate verifica oriunde si oricand de catre oricine, dand click aici. Dupa ce ati verificat aceasta si ati vazut seriozitatea noastra puteti apela cu incredere la serviciile noastre complete incepand cu executare lucrarilor din marmura la standarde de inalta calitate de catre mesterii nostri care au lucrat in acest domeniu inainte de 1989 pentru Casa Poporului, transportul lucrarii la locul unde trebuie montata sau la resedinta Dumneavoastra si nu in ultimul rand montajul produsului finit. Despre marmura Carbonatul de calciu sau calcita este principala componenta a marmurei in forma cristalina, marmura este o roca metamorfica care s-a realizat prin metamorfoza calcarului.

La noi in taracea mai folosita marmura este marmura de Ruschita care are diferite nuante de gri, roz, roz-galbui,rosiatic. Marmura de Ruschita se extrage din cariera cu acelasi nume, se debiteaza cu ajutorul gaterului la diferite dimensiuni din care se pot executa -Seminee marmura -Balustrii marmura (stalpisori din marmura pt. balcoane) -Mana curenta din marmura ( balustrada de deasupra balustrilor ) -Fantani arteziene din marmura -Gravura pe marmura / granit (portrete) Desi firma noastra a fost infiintata in 2003, tot personalul nostru au o activitate de peste 20 ani in domeniul fasonarii, prelucrarii pietrei naturale si a granitului, sculptorii si cioplitorii nostri executa lucrari cu grad sporit de dificultate. Nu ezitati sa ne contactati pentru a satisface cele mai rafinate cereri in domeniul sculpturii in marmura, piatra si gravura granit. Principala activitate a firmei noastre este confectionarea monumentelor funerare din marmura Monumente funerare sau in termeni populari -crucile de marmura- Acestea se executa din diverse materiale: -roca naturala -material compozit -din mozaic (spartura marmura de 2-3mm amestecat cu ciment) Daca doriti sa achizitionati un monument funerar mai intai trebuie sa luati in calcul suma care doriti sa investiti in crucea de marmarmura sau crucea de mozaic.

Desigur o suma mai consistenta veti avea un monument funerar de foarte buna calitate si durabilitate. In general pretul unui monument funerar variaza de la 100 Euro pana la 2000 Euro si chiar mai mult. Valoarea unui monument funerar din marmura sau granit este data in primul rand de materialul din care este construit crucea funerara. Daca monumentul funerar este executatdin granit -care este o roca magmatica – automat valoarea sa creste inclusiv calitativ. A nu se confunda compozitul de China cu granitul. Compozitul -din care sunt executate marea majoritate a monumentelor funerare din China- este amestec de praf de marmura si rasini poliesterice. Desigur, monumentele funerare confectionate din acest material nu se apropie foarte mult de calitatea si durabilitatea unei cruci de marmura sau granit executata din roca naturala. Un monument funerar din material compozit la prima vedere nu pare a fi foarte diferit de un monument funerar din marmura, dar in timp calitatea isi va spune cuvantul. O persoana care nu are cunostinte in domeniu cumpara cu usurinta un monument funerar din material compozit. Cel mai mare dezavantaj al materialului compozit este ca in exterior nu-si pastreaza aspectul dupa o perioada de timp – mai exact un monument funerar din material compozit se decoloreaza si se degradeaza structura sa , desigur exista si alte mari dezavantaje. Va rugam reveniti pentru a primi si alte noi informatii legat despre acest subiect.


